\documentclass[10pt,a4paper]{report}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{float}
\usepackage{listings}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{array}
\author{Quentin FAIDIDE}
\title{TP2: Calcul Symbolique}
%Some packages I commonly use.
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumerate}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=1 in,bottom=1in, left=1 in, right=1 in]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks=true,
    linkcolor=blue,
    filecolor=magenta,      
    urlcolor=cyan,
}
\newcommand{\matlab}{{\sc Matlab} }
\newcommand{\cvec}[1]{{\mathbf #1}}
\newcommand{\rvec}[1]{\vec{\mathbf #1}}
\newcommand{\ihat}{\hat{\textbf{\i}}}
\newcommand{\jhat}{\hat{\textbf{\j}}}
\newcommand{\khat}{\hat{\textbf{k}}}
\newcommand{\minor}{{\rm minor}}
\newcommand{\trace}{{\rm trace}}
\newcommand{\spn}{{\rm Span}}
\newcommand{\rem}{{\rm rem}}
\newcommand{\ran}{{\rm range}}
\newcommand{\range}{{\rm range}}
\newcommand{\mdiv}{{\rm div}}
\newcommand{\proj}{{\rm proj}}
\newcommand{\R}{\mathbb{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\<}{\langle}
\renewcommand{\>}{\rangle}
\renewcommand{\emptyset}{\varnothing}
\newcommand{\attn}[1]{\textbf{#1}}
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{theorem}{Theorem}
\newtheorem{corollary}{Corollary}
\newtheorem*{definition}{Definition}
\newtheorem*{example}{Example}
\newtheorem*{note}{Note}
\newtheorem{exercise}{Exercice}
\newcommand{\bproof}{\bigskip {\bf Proof. }}
\newcommand{\eproof}{\hfill\qedsymbol}
\newcommand{\Disp}{\displaystyle}
\newcommand{\qe}{\hfill\(\bigtriangledown\)}
\setlength{\columnseprule}{1 pt}
\date{Février 2021}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
    backgroundcolor=\color{backcolour},   
    commentstyle=\color{codegreen},
    keywordstyle=\color{magenta},
    numberstyle=\tiny\color{codegray},
    stringstyle=\color{codepurple},
    basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
    breakatwhitespace=false,         
    breaklines=true,                 
    captionpos=b,                    
    keepspaces=true,                 
    numbers=left,                    
    numbersep=5pt,                  
    showspaces=false,                
    showstringspaces=false,
    showtabs=false,                  
    tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\begin{document}

\maketitle

\begin{exercise}{Expressions Arythmétiques}

On regarde quelle hiérarchie de classes peut satisfaire nos besoins pour les 2 prochains exercices:

\begin{figure}[H]
    \centering
    \textbf{Diagrammes des classes prévues initialement}\par\medskip
    \hspace*{-1.4cm}\includegraphics[scale=0.37]{classes.jpg}
    \caption{Le diagramme des classes qui nous a permis de démarrer le code.}
\end{figure}

Ce diagramme vous aidera à vous repérer, mais nous ne le respectons pas strictement pour éviter le piège du \href{http://agilemodeling.com/essays/examiningBRUF.htm}{Big Requirements Up Front}.


On a pour commencer une classe \textcolor{blue}{ArythmeticAbstract} dans le fichier \textcolor{brown}{BaseArythmetic/ArythmeticAbstract.h} qui nous servira de classe de Base abstraite pour toutes les expressions arythmétiques.


On va ensuite avoir trois principales classes abstraites qui elles feront l'inférence des opérateurs, des variables et des fonctions. Elles sont réparties dans les dossiers \textcolor{brown}{Operators/}, \textcolor{brown}{Variables/} et \textcolor{brown}{Functions/}. Dans chaqun de ces dossiers se trouve un dossier test avec les fichiers cpp qui utilisent la librairie Google Tests. Ce sera notre principale zone de travail car notre processus de développement est le \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Test-driven_development}{Test Driven Development}.

Pour gérer tous les pointeurs sans erreurs de mémoires et sans fuite, on utilisera les \textcolor{blue}{std::shared\_ptr} de la librairies standard.


\textbf{a.} \hspace{0.5cm} Les classes qui représente les expressions arythmétiques sont sur le schéma, ce sont les classes des opérateurs \textcolor{blue}{OperatorAbstract}/\textcolor{blue}{AddOperator}/\textcolor{blue}{DivideOperator}/\textcolor{blue}{SubstractOperator}/\textcolor{blue}{MultiplyOperator}, et des variables entières \textcolor{blue}{IntegerVariable}/\textcolor{blue}{VariableAbstract}, à noter que la classe \textcolor{blue}{RationalVariable} sur le diagramme n'a pas été implémentée car inutile et remplaçable par l'opérateur de division. Chaque opérateur dispose d'un test dans le dossier \textcolor{brown}{Operators/test/} et les variables entières le sont dans \textcolor{brown}{Variables/test/test\_integer.cpp}.


\textbf{b.} \hspace{0.5cm} Les fonctions afficher s'apellent \textcolor{blue}{print} et sont testées dans les différents tests d'opérateurs et de variables cités à la question précédente.


 \textbf{c.} \hspace{0.5cm} Les fonctions simplifier s'apellent \textcolor{blue}{simplify} et sont principalement testés dans \textcolor{brown}{Operators/test/test\_simplify.cpp}.

\hspace{0.5cm}
\end{exercise}

\begin{exercise}{Expressions Symboliques}

On utilisera la même hiérarchie de classes pour cet exercice, avec celles non encore introduites que nous présentons ici.

\textbf{a.} \hspace{0.5cm} La hiérarchie d'héritage est resté la même que dans le diagramme de classes initiales. À noter qu'on a pas utilisé \textcolor{blue}{ArythmeticFunction} qui était censé représenter les fonctions dont ont pouvait donner l'expression nous même et en plus avoir une autre expression entre les parenthèses. Ce n'étais pas très utile mais c'était une idée pour aller plus loin. En conséquent il reste aussi la classe abstraite \textcolor{blue}{FunctionAbstract} et dont hérite une autre classe \textcolor{blue}{MathFunctionAbstract}. Cette distinction était nécessaire pour les fonctions définies avec une expression personalisée ou celles plus classiques.

\textbf{b.} \hspace{0.5cm} Les classes pour les constantes symboliques classiques (x, y, z) sont implémentées dans \textcolor{blue}{SymbolicVariable}, et elles ont une booléene \textcolor{blue}{canEvaluate} qui permet de savoir si on a un membre float \textcolor{blue}{value} qui pourrait permettre d'évaluer cette constante (ce sera utile par la suite). Les constantes mathématiques classiques sont définies comme héritant de cette dernière classe dans le fichier \textcolor{brown}{Variables/MathematicalConstants.h}. Elles sont toutes testées dans \textcolor{brown}{Variables/test/test\_constants.cpp} / \textcolor{brown}{Variables/test/test\_symbolic.cpp} et bien sûr dans les différents test répartis entre les dossiers/paquetages Operators et Functions. Les dites fonctions sont d'ailleurs implémentées par les classes \textcolor{blue}{CosFunction}/\textcolor{blue}{SinFunction}/\textcolor{blue}{LnFunction}/ \textcolor{blue}{ExpFunction}/\textcolor{blue}{SqrtFunction}, les tests sont dans le dossier de tests qui va avec, les noms sont explicites. À noter que pow a été considéré comme un opérateur et non une fonction, et que vous le trouverez donc parmi les opérateurs.

\textbf{c.} \hspace{0.5cm} Les fonctions afficher et simplifier sont les mêmes que dans l'exercice précédent, il y a des tests supplémentaires dans les fichiers de tests du dossier \textcolor{brown}{Functions/test/} et dans \textcolor{brown}{Operators/test/test\_simplify\_symbolic.cpp}

\textbf{d.} \hspace{0.5cm} Les identités sont implémentés et des tests sont disponibles dans le fichier \textcolor{brown}{Functions/test/test\_simplify\_functions.cpp}.

\textbf{e.} \hspace{0.5cm} La dérivée s'apelle \textcolor{blue}{derivative} et on a choisi de lui passer en argument une string parce qu'on a pas besoin de spécialement plus. Les tests sont dans \textcolor{brown}{Functions/test/test\_derivate.cpp}.

\end{exercise}


\begin{exercise}{Pour aller plus loin : substitution et évaluation}

\textbf{a.} \hspace{0.5cm} La méthode est appelée \textcolor{blue}{substitute} et est testée dans \textcolor{brown}{Functions/test/test\_substitute.cpp}. Elle peut substituer n'importe quelle expression et pas seulement une variables symbolique.

\textbf{b et c.} \hspace{0.5cm} La méthode est appelée \textcolor{blue}{evaluate} et est testée dans \textcolor{brown}{Variables/test/test\_evaluate.cpp}. On a choisi de ne pas implémenter la classes qui représentait les flottants car elle était inutile avec notre hiérarchie. Des appels récursifs aux \textcolor{blue}{evaluate} des différentes classes suffisent à se renvoyer des floats jusqu'à avoir une évaluation de l'expression correcte.

\textbf{c.} \hspace{0.5cm} Les exemples sont dans les fichiers de tests.

\end{exercise}


\end{document}

